\subsection{Durchlasskurve des Tiefpasses}

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm,height=10cm,keepaspectratio]{DurchlasskurvePhasenverschiebung.png}
		\caption{Hier ist die Durchlasskurve und die Phasenverschiebung gegen die Frequenz halblogarithmisch aufgetragen.}
		\label{fig:DurchlasskurvePhasenverschiebung}
	\end{center} 
\end{figure}

In Abb. \ref{fig:DurchlasskurvePhasenverschiebung} wurde die gemessene Durchlasskurve und die Phasenverschiebung gegen die Frequenz aufgetragen. Die Phasenverschiebung kann mit

\begin{equation*}
    \phi = \Delta t \cdot f \cdot 360 ^\circ
\end{equation*}

berechnet werden, dabei ist $f$ die Frequenz und $\Delta t$ der gemessene Zeitunterschied.
Die Durchlasskurve kann mit der Funktion \ref{eq:durch} angepasst werden, die Phasenverschiebung mit \ref{eq:Phase}.
Damit kann dann die Grenzfrequenz bestimmt werden. Aus der Anpassung der Durchlasskurve ergibt sich eine Grenzfrequenz von
$f_\text{G} = 22,89 \pm 0,24 \,\text{kHz}$. Die theoretisch erwartete Grenzfrequenz kann mit der Gleichung 

\begin{equation*}
f_\text{G, theo} = \frac{1}{2 \cdot \pi} \cdot \frac{1}{R \cdot C}
\end{equation*}

berechnet werden und beträgt
$f_\text{G, theo} = 23,4 \,\text{kHz}$. Der experimentell bestimmte Wert stimmt gut mit dem theoretisch berechneten überein. Der geringe Fehler lässt sich durch den vernachlässigten Kabelwiderstand erklären. \\

Leider konvergierte die Anpassung des Phasenunterschieds nicht. Dies liegt vermutlich an einem Fehler bei der Notation der Messwerte, in Abb. \ref{fig:DurchlasskurvePhasenverschiebung} ist ein Sprung zwischen den Werten zu sehen. \\ 

Schön an der Durchlasskurve zu erkennen ist die Funktion des Tiefpasses: tiefe Frequenzen werden durchgelassen, während hohe Frequenzen geblockt werden.

\subsection{Differenzierende und Integrierende Wirkung des Hoch- und Tiefpasses}

Beim Hoch- und Tiefpass kann es neben Amplitudenabschwächung und Phasenverschiebung auch zu einer Änderung der Signalform kommen. 
Das äußert sich wie folgt:\\

für hohe Frequenzen $f >> f_\text{G}$ hat der Tiefpass eine Integrierende Wirkung. Man kann das Eingangssignal sozusagen als $"$Steigung$"$ des Ausgangssignals betrachten. Legt man ein Rechtecksignal an, so steigt und sinkt die Ausgangsspannung $U_\text{TP}$ linear je nach zeitlicher Lage des Eingangssignals $U_\text{E}$: es entsteht ein Dreiecksignal, wie in Abb. \ref{fig:IntRecht} zu sehen ist. Legt man für $U_\text{E}$ ein Dreiecksignal an, so ergeben sich für $U_\text{TP}$ zusammengesetzte Parabeln (siehe Abb. \ref{fig:IntDrei}). \\

Der Hochpass hat für niedrige Frequenzen $f << f_\text{G}$ eine umgekehrte Wirkung: An Stellen, an denen das Eingangssignal flach ist, wird das Ausgangssignal klein, bei steilen Stellen wird $U_\text{HP}$ sehr groß. benutzt man für $U_\text{E}$ ein Rechtecksignal, so nimmt $U_\text{HP}$
an den Flanken der Rechteckschwingung sehr große Werte an und ist sonst Null (siehe Abb. \ref{fig:DiffRecht}). Für eine angelegte Dreiecksspannung ergibt sich ein Rechtecksignal, welches an den Spitzen der Dreieckschwingung das Vorzeichen wechselt (siehe Abb. \ref{fig:DiffDrei}). \\

 \begin{figure*}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{daten/ableitung_dreieck.JPG}
            \caption[]%
            {{\small Integrierende Wirkung am Rechtecksignal}}    
            \label{fig:IntRecht}
        \end{subfigure}
        \hfill
        \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}  
            \centering 
            \includegraphics[width=\textwidth]{daten/integral_dreieck.JPG}
            \caption[]%
            {{\small Integrierende Wirkung am Dreiecksignal}}    
            \label{fig:IntDrei}
        \end{subfigure}
        \vskip\baselineskip
        \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}   
            \centering 
            \includegraphics[width=\textwidth]{daten/ableitung_rechteck.JPG}
            \caption[]%
            {{\small Differenzierende Wirkung am Rechtecksignal}}    
            \label{fig:DiffRecht}
        \end{subfigure}
        \quad
        \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}   
            \centering 
            \includegraphics[width=\textwidth]{daten/integral_rechteck.JPG}
            \caption[]%
            {{\small Differenzierende Wirkung am Dreiecksignal}}    
            \label{fig:DiffDrei}
        \end{subfigure}
        \caption[]%
        {\small Hier ist die integrierende (Tiefpass) und differenzierende (Hochpass) Wirkung abgebildet. Das Eingangssignal ist gelb, das Ausganssignal ist blau dargestellt.} 
        \label{fig:mean and std of nets}
    \end{figure*}